民建聯:建議巴士延誤罰則機制，對巴士脫班或延誤作出罰款

悠長暑假完結後，莘莘學子在早上起床後又要「迫巴士」趕上學。有政黨於今(4日)早進行調查，發現早上7至9時的上學繁忙時間，在沙田不同地區監察37條巴士路線服務中，有約92%路線未能按照巴士公司的班次服務承諾提供服務，平均延誤比率達27.6%。

民建聯沙田支部進行的調查顯示，受查的37條巴士路線當中，有34條出現「脫班」情況，只有3條班次較少的路線能夠準時提供原定的班次服務。針對巴士脫班情況，建議運輸署設立冒士路線電子監察系統，並要求巴士公司公開數據，即時掌握全面巴士運作情況；及參考港鐵引入巴士延誤罰則機制，對巴士脫班或延誤超過一段時間作出罰款。

唔塞車咪準時囉屌你老母 好似屯門公路咁有邊日係唔撚塞架 叫d私家車唔好係正繁忙時間先出嚟咪準時開到車囉

禮義廉竟然會做呢啲嘢？

車輛過多引致遲左 又入巴士數又唔太公平啵

之後d 巴士變晒忙命巴士

又或者巴士公司set 到時間勁鬆，例如荃灣入屯門個半鐘，確保一定唔會遲

到時早到左係咪會等夠鐘先開車

屌你老母狗鐵條軌，個站，成個system都係私家野自己地盤

但馬路就係公廁，個個都行得/用得
好老實巴士脫班，遲到多數都係因為塞車遲黎/或者無車返總站

咁都有得用同一套標準黎衡量，禮義簾班假學歷西又再一次"悔"辱港燦智慧
好心逗咁多錢一個月就用下個死人豬腦先出黎柒啦

留名睇巴士佬屌鳩民建聯

好似想偏幫鐵路公司咁

民狗有冇爭取過巴士專綫？

人地地面有真塞車 on9

一定係港鐵有股份，先要趕絕巴士

禮義廉堅係無腦同on9

地鐵罰個雞碎既兩球又唔出聲

港鐵延誤罰膠層花紅就應該 巴士馬路上行同時咁多車都行緊 有延誤都情有可原

早幾日先投訴巴士飛站，話覆我影都無

香港太多車啦
好心就減少私家車數量啦

屌
算鳩數啦
睇港鐵個罰款就知垃撚圾
整撚完都肯定罰唔到

仲有最撚大問題係D私家車多撚到

混淆視聽，該罰嘅唔罰

係都減少的士 紅van 先啦
一個揀客又西面，另一個成日塞住條路

真係罰錢啲成本咪又係轉介番比市民
仲有好多時塞車都係私家車多 去隧道口望下巴士多定私家車多先

整走潮聯先

又想搞鳩d巴士佬，咁快唔記得年頭sogo 單野

on9